［遊記] 男朋友係西藏大叔

第一次開post，請大家多多指教

點解寫西藏，就如題所說，我有個拍拖三年半，大學交流識嘅西藏男朋友，因為佢，我先開始認識西藏，以前從來都冇諗過要去呢度，結果grad trip一齊去西藏，仲知多左一啲當地人嘅文化同諗法。

見好多人對西藏好好奇，覺得西藏既神聖又神秘，一生人要去一次，咁啱宜家廢青中，一月頭喺拉薩寄居完兩個月番香港，想同大家分享下關於呢個地方嘅旅遊經歷（雖然前後去左兩次，但都唔係去過太多地方，歡迎大家一齊開心share )，一齊了解下西藏文化，國家對少數民族嘅特別待遇，分享下藏族人嘅一啲睇法（當然，講嘅未必係大部份藏族嘅諗法，純粹俾多個角度大家認識呢個民族，理性討論）。

當然都會講下同大叔嘅相識、相處小點滴、文化衝擊等等，希望大家多多支持

寫緊個大綱（因為想認真啲 ），俾少少時間我，大家有咩想知都可以問，答到嘅我都會儘量答，敏感話題如藏獨、對黨有咩感想呢啲，始終我唔係當地人，感受唔會太深，而且大叔生活喺當地，唔知會唔會惹上咩不必要麻煩（你知啦黨好關心我地架嘛 ），我未必會講太多/太深入，希望大家諒解

寫得出黎其實同自爆冇咩分別 請手下留情勿起底，輕輕留下正評吧

送上最愛的地方雍布拉康，第一位藏王的宮殿

來回12個鐘，就係為左見納木措一面
（呢度係納木措附近影嘅，後面果片藍先係納木措 ）

呢排咁多西藏post
Btw 達下都諗住去
留名再學野

達=遲
自膠 打錯

你男朋友幾歲？西藏人民平均嚟講經濟狀況如何 ？

留名

連西藏撚都同港男爭女

姐係同大陸人拍拖？

留名 上年6月去左西藏2個星期

24，大我一年 因為西藏太陽太勁所以晒到好黑，望落會老啲，有次up左pro pic俾fd問點解佢咁老

以我所知經濟狀況係愈黎愈好，生活水平亦比以前高，物價愈黎愈貴，拍得住內地一線城市 當然農村同城市仍然差好遠，農村家庭年均收入一萬左右，城市一般打工仔二三千一個月左右，好少少嘅做金融証券可能就五六千，基本上大學生一般畢業一係做銀行一係考公務員，宜家年輕一代幾乎都會留喺拉薩發展，多啲工作機會，收入亦多啲，當然貧富差距亦愈黎愈嚴重

你可以咁講嘅 不過我從來都唔會視佢為大陸人，只會話佢係西藏人，明明由輪廓到膚色到語言都同大陸扯唔上關係

字裡行間好大陸feel
仲話咩特別待遇同埋接近一線城市

sorry唔知用咩字黎代替，只係覺得寫一線城市會易啲get到 加上唔係「優待」所以用「特別待遇」呢個字

西藏人可以娶幾個老婆

遲D就知味道,西藏可以娶幾個

西藏大叔條撚粗唔粗

高原地區長大嘅人，屌閪應該好好氣。

閪? patpat咋

乜你平時屌閪好氣喘嘅咩？
有無試過氣喘太利害要停？

咁你早洩當然冇問題，幾秒貨仔，閉氣都仲得。

連登開呢d post希望你唔好比人追擊啦絲打
因為實有人話你同大陸人拍拖 又話你愛國愛港宣傳
你知啦依家連登d風氣

我反而想知你地點溝通？普通話？
咁樣long d辛唔辛苦
第時想結婚你會過去住，定要求佢黎香港
或者都無諗住結婚，拍下拖咁解

點識？

想入西藏 有冇唔會中伏既教學 ？

閪藏味

4月去西藏，好期待樓主出文
同埋樓主可以唔洗應d on9仔啦，晒時間

想問點樣為止中伏？

lm

比人老強你就知後悔

衰撚左最後咪又係返香港搵毒撚埋單

呢D正一仆街港女

好想知long d點維持 同埋唔會覺得文化差異好大咩

去西藏係咪好辛苦？衛生如何？

一個 法律上只可以登記一男一女，城市大部分都係一夫一妻，但部分農村/遊牧民族會出現一夫多妻/一妻多夫，主要係生活環境唔太好，呢種制度可以確保家庭勞動力、收入同家庭支援。最常出現係「兄弟型一妻多夫」，即係幾兄弟share同一個老婆，聽講係因為避免有幾個老婆同時懷孕，少左勞動力，同埋減少女人之間妒忌爭寵 仲有其他社會環境因素，有興趣可以自己搵啲研究睇下

多謝你 其實我只係想用另一個身份同大家講多少少西藏嘅野，「藏族好樸素好虔誠」嘅背後有更多關於階級觀念、純粹迷信想積福而非真正了解藏傳佛教等等嘅文化/傳統/謎思，想從另一個角度同大家分享下

溝通、long d同結婚之後一次過講

我試下整理下

點解識個大陸仔做男朋友
唔怕俾人睇唔起咩 一開聲就普通話

開口埋口叫人大陸仔
問心你地自己中唔中意比人當大陸人啊

西藏人連護照都無，一世人都唔知可唔可以離開中國一次
你話佢係大陸人，真係得啖笑

農村窮撚一生都離開唔到條村啦
唔通又唔係大陸仔咩 咩邏輯

好想去西藏 點知同朋友傾唔成 唉唔知幾時有得去

一妻多夫聽過其中一個巴打分享去西藏聽藏民講過

Lm!

呢到啲人思想好撚噁心

到底我地點識？呢個係聽到我同西藏人拍拖一定會問嘅問題。我地識左7日，但一年後先開始拍拖。

2013年暑假，join左個大學交流營，一班北京大學學生黎香港，於是認識左黎自北京大學嘅西藏大叔，而同團有另一位藏族姑娘（師姐），係當年高考全西藏第一嘅高材生 亦係呢7日裡面我果組嘅另一位組長。我同大叔唔同組，冇咩交集，但因為藏族民族性好強，師姐同大叔成日痴埋一齊，所以先有多少少交流。

大叔一直表現得好怕醜，去到第六日自由活動，朝早起身喺走廊見到佢，講左聲早晨，估唔到集合出發果陣，竟然見到大叔一齊等，原來佢同自己組長講，想過黎我果組自由活動，大家都以為佢想同師姐一齊玩，所以都冇理咁多。

事後問番，原來大叔由第一晚入我地房搵師姐傾計已經有留意我，因為果朝一句早晨，所以決定鼓起勇氣提出轉組

不過，短短7日嘅交流冇改變到我地嘅關係，只係由佢上火車番北京果刻開始保持用wechat聯絡。（用wechat唔代表我愛國，只係當你想同一個人保持關係嘅時候，只會視佢為溝通工具，加上當時仲認識其他北大學生，wechat會係比較方便嘅工具，亦喺朋友圈同過一位喺香港讀書嘅內地生鬧交，證實「要不是中央政府照顧，香港早就完蛋」的思想深入民心，最後當然俾人block埋 ）

我地中間斷斷續續咁聯絡，第二年7月，我又再一次參加同一個交流團，接待北大學生，同團又有另一位藏族師兄，大叔仲託佢送左本西藏風景嘅相集俾我 同師兄言談間亦會問到大叔嘅一啲野，甚至大膽地問掛住你嘅藏文點寫，寫左俾大叔

有晚唔舒服早左番宿舍休息，加上旅程中有啲唔開心，所以搵左大叔傾，有種「係你喇，肯聽我呻而總是溫柔回應」嘅感覺，我就知道自己沉左船

結果，認為幸福要自己爭取嘅我提出一齊，呢下嚇親大叔，不過當然係好結果啦 膽粗粗一個人去左北京7日，佢亦由拉薩番北京見我，屋企人、朋友擔心我俾人呃、唔放心，但最後見到我地合照，話從來冇見過我笑得咁開心，就冇再講啲咩，仲會聽我呻long d好難捱

於是，三年來（兩年讀書、一年做野）飛左北京不下十次，因為佢冇護照，又申請唔到黎香港，所以唯有我搵佢。有得揀，梗係想飛東京多過北京，不過愛情總讓人身不由己

北京大學西門，難得冇霧霾
（有興趣知多啲北京嘅野先再講多啲）

好浪漫 支持樓主講多啲

絲打 我想問下7 8月去西藏天氣如何
成日落雨?
有冇機會夜晚睇到星?

去過西藏兩星期但無好深入咁同藏民相處過 想知多啲你地既愛情故事 加油出文

我覺得絲打好有勇氣呀 我好佩服你呀
點解絲打會鼓起勇氣同男朋友表白
你地點相處㗎

了解多啲大陸對西藏既政策先啦
話西藏人係大陸人，同話香港人係大陸人冇分別

多謝支持

前年7月中去左10日左右，一半以上日子都係落雨 反而啱啱11,12月去完一滴雨都冇落過 夏天落雨機會真係比較大，去羊卓雍措果日落雨落到灰濛濛一片好可惜 不過天氣呢啲冇得講

夏天平均25度左右，入夜落雨都會凍啲，果陣最凍著長褲厚褸仲戴左頸巾 高海拔、珠峰果啲地方應該會涼啲，記住帶夠衫，一病就好麻煩。

女仔儘量避免著太暴露/短褲，一黎太陽晒但又唔太熱，二黎入寺廟都係著得端莊少少好啲

睇到星星啊，拉薩市內夜晚都會見到，愈夜愈清楚 介紹個apps叫Skyview Lite，可以幫你辨認到啲星星

多謝支持 互相交流下

因為由細到大都覺得愛情幾重要，唔想錯過，兩個人互相鐘意對方好難得，所以好多時都會主動講出黎，而且唔係面對面講又會冇咁大壓力

咩月份去西藏係最好?

因為我因爲時間問題 7月先去到
但個景會唔會比雲遮哂?

都唔會嘅，不過你預影相一定冇咁靚

陰天下的布宮

羊湖

至於我地係點溝通呢？

見面時用普通話傾計，冇得見就用wechat聯絡，我打繁體，佢打簡體，慢慢大叔已經識睇繁體，而我仲係唔太識寫簡體
普通話係我地嘅共同語言，亦係唯一一個我覺得自己識普通話係一件好事嘅原因。如果唔係，兩個母語都唔係普通話嘅人可以點樣有效溝通

我地都有試下學廣東話/藏語，無奈身處環境冇得成日講，想上堂學又唔太搵到course，所以都係用番普通話溝通算 同埋藏語啲音真係好難學，捲舌音我真係無能為力

始終大叔母語係藏文，無論喺北京定拉薩，大叔同朋友傾計都係用藏語，所以我有9成時間都聽唔明佢地講咩 而當佢地同要我講野就會用番普通話。我視呢樣為互相尊重，我唔會因爲聽唔明而要佢地講普通話，佢地亦唔會因爲我唔識藏語而唔理我，反而對我好好，主動講好多西藏嘅野我聽，甚至會問下香港嘅野

基本上，三十歲以下嘅藏族一般都識普通話，因為教育政策規定學校要教中文，所以識寫識講，部分藏族細細個就俾屋企送去內地讀書，加上少數族裔政策，藏族去內地讀一啲比較好嘅學校如清華丶北大嘅收分亦低啲，所以學歷有番咁上下嘅都識普通話。
去西藏旅行基本上唔洗擔心語言不通，旅遊景點、城市用普通話絕對能溝通，加上好多四川重慶等地嘅內地人喺西藏做生意開hostel，衣食住行都冇咩大問題。當然，有部份主打local生意嘅藏餐館只有藏文餐牌，農村地區、老一輩亦未必識講普通話。

唔知係咪規定餐廳店鋪都要有中文同藏文呢？大叔亦成日都會見到一啲求其譯、錯漏百出嘅藏文 其實我覺得有啲係門面功夫，想話俾人聽「我重視你所以我地嘅文字可以共存」，而明明藏語教育愈黎愈不受重視。

大家有時間可以click入去睇下有位藏人因推動藏語教育而被控煽動分裂國家罪

其實西藏人想離開佢地國家真係好過登天
去完返黎又要寫報告
你男朋友可以出國讀書都幾好彩
btw,其實去西藏都幾貴

第日係香港推動粵語教育會唔會被人告

以天氣黎講，應該係5-9月左右，7-8月最舒服，又有雪頓節，但亦最多人，火車飛布宮飛幾乎搶唔到 10月開始凍真係好難頂 唔係度度有暖氣，部份景點亦有機會落大雪唔開/有危險，不過淡季就冇咁多人，又冇咁貴

以上純屬個人意見，其實都好睇你有冇話特別想去邊e.g. 林芝睇桃花就3-4月、珠峰4-5月未到雨季就易啲見到

其實都唔算出國哈哈，始終都係離開唔到中國 就算要去香港都好難

我都覺去西藏幾貴，物價唔平，機票來回都要三四千

西藏人好似唔出得境? 咁你地將來點? 你會去西藏住?

高汁留明

正如我係台灣同台灣香港人傾計
都係用國語

人本來大家平等
係政權要你覺得佢Ｄ人高人一等

幾好睇

之前去拉薩識咗個武漢妹
一齊玩左兩日(非獨處，係一班人)
交換we7傾左一排
但依家開始冇野講
究竟可以點樣approach

有人問，一開聲就講普通話，唔驚俾人睇唔起咩？

老實講，我自己係會有少少介意，畢竟我係香港人講廣東話，聽到中小學生講普通話覺得好可悲 所以喺香港我一般唔會用普通話講野發voice msg，除非自己一個喺屋企或者身邊冇咩人先會細細聲咁講。

至於點解要同西藏人拍拖？呢啲野，唔係下下有得解有得揀，你估long d好好受 大時大節病左唔開心但伴侶陪唔到見唔到都幾sad

呢一刻未有結婚打算，大家都grad左唔係好耐，事業啱啱先起步，未有穩定經濟能力，加上自己放唔低屋企人，佢唔想我放棄香港嘅生活水平，但我又唔想佢事業由零開始，仲要語言不通，呢件事上大家都好迷惘，眼前亦未有一個解決方法 但只要仲有愛，我地都想繼續行落去

結婚時著嘅藏裝，希望有一日我都可以著

西藏真係一個好靚嘅地方 啲藏民都好nice
不過望住佢地俾中共打壓 全街都係愛黨標語 就覺得好心痛
去參觀布達拉宮個時 個藏民司機講起喇嘛講到眼濕濕

係啊冇護照，申請黎港澳都唔容易，有位藏族師姐有過期嘅港澳通行証都俾人收番

我地對將來都好迷惘 唯有見步行步啦

去西藏個時仲問個司機拉薩有冇食過日本野
之後先知原來佢地一世都離開唔到大陸

試下從文化、食物、日常生活入手？分享下香港啲野食啊，相啊咁，講下喺西藏啲經歷，會唔會有多啲話題？
識得兩日又好難話有好多野講嘅

我想知而家啲西藏年輕人會唔會支持藏獨 純粹八掛

見親啲標語就覺得好嘔心 仲規定家家戶戶要插中國國旗 唔俾放喇嘛相、雪山獅子旗，對待僧人亦會特別嚴厲

大部分人我就唔太清楚，朋友間亦冇特別傾過，始終太敏感，時時刻刻都可以被監控

有問過男朋友，似乎唔太想，亦覺得冇咩可能。問過佢覺得習大大點樣，認為佢真係可以改善貪污，亦覺得某啲少數民族政策做得唔錯，可以改善到農村生活水平同環境，交通方便左，供電穩定，單靠西藏本身根本冇能力一下子改善生活。不過大部分時間都會不齒大陸人、政府、黨嘅做事手法

西藏人點睇達頼喇嘛，同埋係咪好敬佩中共指名嘅轉世靈童

嗚呀留名聽故仔

去過三個月西藏識左好多藏人
唔知年紀大少少會唔會唔同d
但我識好多20歲左右既藏人多數都唔嗲唔調 會同你玩下但好多時都唔係認真 有女都會走黎溝你

所以樓主keep到成3年我覺得你地互相一定好鐘對方

不過藏族大多個樣都好靚

幾on9先講得出西藏=大陸 比黨接管左就代表認同黨文化 咁你又認同黨文化認自己係大陸人咩 藏獨理念仲早過港獨理念出現 而家d連登盲反真係

西藏男人靚

同埋好多藏人都對香港有關雨革既野好有興趣
但佢對唔可以公開講 佢地俾人打壓得好勁 係想像唔到既勁

係真係靚 係黑左d咁解

先留名

門不當戶不對 ， 好快玩完

睇黎樓主平時都幾渴望被愛
咁樣傾傾下就鍾意左人

好敬重達頼喇嘛，就算好似我男朋友咁唔信藏傳佛教，都覺得要尊敬佢。

中共指名嘅轉世靈童就唔太清楚。

4月去既話好唔好，應該係淡季黎
同埋係成都坐火車過去買咩飛

On9完全唔明點解可以咁都有得屌同咁多負評

幾有趣，可以講多少少

我諗未必同種族有關？身邊有啲由高中/大學拍到結婚，當然都有發現自己其實唔太鐘意對方所以講分手，不停離離合合聽到厭嘅情侶

如果最後分開左，我諗呢一世都唔會再踏足西藏

呢樣真，男男女女輪廓都好深好靚，女嘅又有氣質，上左年紀嘅藏族大叔有另一種味道

千里送逼

呢樣我唔否認，愛情對我都幾重要 不過都要對對方有感覺先得嘅，好多時都要傾過先知對方諗咩，價值觀相唔相似

係咪床上好猛好勁 ？

屌上面班人點解可以咁撚低質

你內撚夠地未?
中國/支那 比到盡講大陸
你係都要內地內地
一款甘願被殖民既狗樣

同啲藏民傾過計
好多都大讚土共
咩解放農奴
咩發展經濟
勁官腔
好想知佢哋心入面點諗

支持絲打 我覺得你好勇敢

有假就去啦，遇啱桃花季可以去林芝睇睇 （利申：未去過，不過藏族朋友都叫我有機會要去）
淡季冇咁多人，布達拉宮半價又唔洗排隊搶飛

成都坐火車上拉薩都係直接上網買火車飛 巴打你想問咩

話西藏係大陸嘅瞓醒未

天滅共產黨，解放西藏香港台灣

係啊，都有藏族朋友問過我 男朋友都叫我唔好喺wechat講咁多敏感野，擔心我有危險

藏族人敏感話題都唔會點講同答
之前去西藏玩都係包藏族司機車，好好人，成日幫我地慳錢
BTW好多大陸人去西藏搵食周圍呃遊客錢

小學雞返學校讀多啲歷史先啦

我覺得係觀念既差距
佢地覺得鐘意就會去追 但佢地好多時既鐘意都keep唔到好內 好快就淡左

[member]一個有女仲溝我fd一齊左先知佢有女 另一個又係有女都flirt 班fd後來同其中一個表埋白 咁我fd緊係唔會理佢因為佢知佢女朋友勁愛佢 一個就溝到個fd之後就唔嗲唔調[/memebr]

同埋個邊對你有興趣 可能淨係樣就會好主動溝你 係八廓街都見唔少

內心好多都唔鐘意 佢地文化俾人壓得超勁
但佢地唔會講 除左識內左可能會講下 但都係私底下細細聲講
佢地講俾人知道會俾人捉

Wechat真係痴撚線唔可以亂講 中共真係check撚住曬

屌

5－6月 冇咁凍同多香港學生，小d大陸人

聽故仔
未去過都聽下

我又咁睇，以一個農牧民黎講，生活一日未有保障，條件一日未改善，同佢地講政治講其他野都冇用 而中共又真係有錢到可以幫佢地改善生活，促進經濟，讚都真係無可厚非

至於心入面果句，佢地唔肯講都要理解，身份特殊，隨時被監控
你望下一架機場巴士都要裝咁多cctv就知

有個港女嫁咗去雲南比摩梭人都覺得好浪漫
希望你修成正果啦

知你係邊個 好佩服你啊兩個要加油

之前去過西藏個包車司機係藏人 佢話佢個d朋友wechat講好多敏感野然後俾人捉咗 搞到佢唔再用敢用wechat.

但好搞笑 最近個次再去西藏識咗個年輕藏人 去咗成都讀大學畢業 佢又好鍾意政府 覺得佢地做好多貢獻刺激經濟

想問你飲唔飲得慣酥油茶 我真係唔得 最鍾意甜茶

好慘 希望你個fd搵到個錫佢嘅人

甜茶世界第一

lm 支持
希望樓主最後可以同你藏人大叔開開心心生活

酥油茶我都飲唔慣 飲過一次唔再飲，甜茶我都好鐘意，去親藏餐館一定要飲 仲有青稞酒都好鐘意

多謝你

由樓豬角度認識西藏幾得意
不過背後既愛情故事都幾sad 將來點算

用遊客嘅身分走去問藏民點睇支那
其實同你返大陸問蝗蟲點睇政府一樣咁傻豬豬
有咩可能會對你呢個陌生人坦白內心嘅感受?

自治區喎,嘥鳩氣啦
你估啲藏民真係有自治權咩屌你
講錯句嘢都要畀人捉去勞改啦

我都去過西藏 真係好靚
希望樓主你同男朋友可以修成正果

乜西藏人唔係唔可以出國架咩？

利申 未睇哂

有西藏朋友娶左日本人
移左民去日本
日本有藏族圈子既
好多西藏人係日本住
每年仲有festival
樓主有興趣既話可以pm我介紹你知點去

青稞酒真係 好 撚 好 飲！！！！！！
新鮮個d好撚正 佢晚上酸左d但都一樣好好飲 最掛住就係青稞酒

係啊基本上唔可以，不過男朋友當時喺北京讀書，户口喺北京，經學校申請一齊黎所以會易啲批到黎香港

有興趣知多啲
之前有聽過位藏族師兄認識一位日本人，想黎西藏但黎唔到，好似因爲政治原因？唔太記得。日本人係咪好難去西藏架？

我個時玩阿里南線
天氣問題無去到大本營同納木措 所以我會再去

阿里我都想去，想睇古格王朝遺址
大本營我都冇去過，喺拉薩有晚高反入左醫院吸氧氣，之後就驚左，唔敢去太高海拔

可唔可以講啲阿里嘅嘢 你有無去過

我自己去過唔係西藏但冷門嘅藏區
好深刻嘅係啲人幾generous 我見有啲乞衣入餐廳到乞錢 好多藏民都會畀
同埋搭車沿路見到佢哋三跪九叩 好誠心

日本人要跟tour 先去到西藏

好佩服佢哋對宗教嘅崇拜 我嗰陣朝早七點幾落住雪啲人已經瘋狂轉啲轉同唸經

有機會好想去西藏

樓主係咪賣手作架？ 見到有間online shop 店主都係話識左個西藏男友

啲人真係好撚on9

西藏新疆台灣香港都係受同一個政權迫害

唔計澳門因爲佢哋係樂意嘅

認識既藏族朋友都好善良
希望樓主同男朋友幸福

出唔到國 真係搞唔掂

留係圖博真係唔知邊一日會俾人提入集中營

我未去過阿里啊，上面位絲打有去過介唔介意分享下

關於乞衣，我同男朋友主張唔俾錢，會同佢講我地係學生冇錢 尤其見到啲年輕力壯嘅藏人，明明可以去番工，但就咁樣利用其他人善心去搵錢，不過見到啲好老/show晒相、拎證明出黎話籌錢醫病嘅都會俾

大方可能同宗教有關，覺得係做善事，為自己積福，死後唔洗受咁多苦 叩長叩都係差不多道理，真係會老遠由屋企走去拉薩朝聖，日日夜夜都跪拜，好佩服佢地嘅毅力

唔係啊哈哈，我都有follow店主ig

好想去多次西藏呀 上次on99唔記得整邊防證上唔到珠峰真係一大遺憾
祝樓主同大叔修成正果

佢地係咪餐餐都食羊

我想問下個月三月中去西藏算唔算淡季？
Thx

俾多個原因自己去多次西藏 多謝你

唔係啊，食下川菜、藏餐、一般中菜，唔會餐餐食羊啊，牦牛都唔係餐餐食 試過一次朋友個爸爸黎拉薩探佢，拎左全隻羊(風乾、冇頭)就地用把刀肢解佢然後當晚餐咁食 個畫面有啲震撼

藏民咁低賤梗係要畀我地唐人管啦
你話要西藏獨立 得嘅 叫美國畀印第安人獨立先啦

平均智商77.3 拉全國後退 我真係恭喜你啊 同個弱智拍拖

算啊，應該都仲凍凍地，帶多件衫

見到個topic 已經覺得臭到仆街

咁一個女仔去
你覺唔覺得危唔危險？

西藏人好似好nice好善良咁
新疆人就好似好兇殘又會係大陸d大城市偷呃拐騙咁

個人覺得都安全，藏族好善良，雖然周街都係警務站，但橫街小巷冇咩街燈，入夜要注意安全

樓上d回覆可以睇得出連登d會員質素幾參差
要幾無知係會覺得西藏人係中國人
重要淨係識得盲目咁發表d低能既反中仇中言論，理據又冇，同你地最討厭果班垃圾五毛糞青大陸蝗蟲有咩分別

藏族文化有咩令你感受最深？

講起新疆，交流團識左位新疆朋友，問佢新疆係咪好危險，佢就話新聞睇到果啲係少數，其實好安全，唔係大家諗嘅咁 我諗佢應該俾人問過好多次呢個問題

話說拉薩都有好多新疆人，好似話係去唔到大城市發展嘅就會去啲小城市做下生意，都唔少清真餐廳，仲有一間清真寺

咁一個人去
你見意參加local tour 定係搵人拼車好？
thx

新疆自己入面梗係唔危險
走去其他城市搵食果d新疆人危險呀嘛

西藏人當然唔係中國人啦

中國人平均智商過百 西藏賤民平均智商77.3

搵到人拼車梗係好啦，free啲又可以同啱玩嘅一齊去(好彩嘅話)，最好搵藏族司機，起碼去啲小村莊可以溝通到，又可以從佢口中知多啲西藏嘅野 旅行社好多都係大陸人開食水深，如果要報最好格下價

唉終於有人用圖博...

集中營就唔會，黑監獄有好多

連登仔唔敢面對事實 淨係識負評 呵呵 有用咩？改變唔到佢地係弱智
樓主點解唔回應下？駁唔到？

智商高同心地好你揀邊樣？我會揀心地好。
不過你d死on9毒撚應該成世都無機會比人愛

對呢種on9宗教崇拜點解on9到要去佩服

你係咁自己正評自己仲好意思話人

同國際比較 藏民重蠢過印度咖哩種 同尼泊爾、贊比亞同級
要不是中央照顧 起條青藏鐵路 佢地屎都無得食 莫講話去北京讀書

港獨勾結藏獨

阿Q精神 精神勝利法 繼續自慰啦 我攬女瞓先

只係一條垃圾五毛
話佢毒L只會侮辱咗d毒L

我諗係佢地對藏傳佛教嘅虔誠（迷信）令我覺得呢個宗教不可思議，男女老幼都會叩長叩，風雨不改，日日圍住布宮轉呀轉，雖然男朋友覺得佢地純粹為自己積福，唔係因了解而相信，但至少冇乜邊種宗教真係可以令人變善良啊

隨便點屈我啦 無所謂 點都無弱智咁低賤嘅

Lm

咁又係 其他城市都真係好多新疆人

認真一問
哮喘係咪唔可以去？
唔係好嚴重
曾經去過九寨溝
黃龍果邊 有少少海拔都ok
唔知有無記錯係咪叫黃龍

可唔可以講下大概用咗幾多洗費

祝福樓主可以同西藏大叔修成正果
係香港生活定係西藏生活都好，最緊要都係兩個人互相鍾意同尊重
當年都係我向男朋友表白先㗎，係至今最慶幸有做到嘅一個舉動

去西藏好
喺香港生個弱智劣種出來 又要我地納稅人養

LM

同是天涯淪落人

西藏人同香港人都係比支那逼害的民族

西藏人好似有得共妻
樓主性福無邊呀

留名
五月會去西藏 真心好佩服呢個民族

樓主有冇見過天葬？有冇學識啲藏文講下
依家天氣咁凍，特別掛住藏民屋企既火爐

講講吓扯咗去講IQ

絲打 扎西德勒
我都去左西藏一個月,最令我感嘆都係佢地對藏傳佛教嘅堅持,當你想像到藏民每日都係到人轉廟 跪拜 真心打動我
有幾多個人可以爲一樣野每日都堅持去做 每日都花時間去祈求身邊人安好 呢樣野絕對值得佩服
另外旅行時所遇到藏民司機係交談中知道其實都掙得唔多,佢地會係市區買一d零食送比一d偏遠地區小朋友,呢一種分享嘅心對於住係城市中嘅我地係需要去學習

Sorry for 1999

我睇咗係[西鐵大叔]

long d點維繫？

讀緊書果陣三四個月就會飛北京一次，每次5日左右，順便俾個機會自己行開下叉下電。過去幾年都會一齊跨年，反而紀念日從來都夾唔啱時間冇點慶祝過。不過我覺得跨年重要過一切節日，所以冇咩所謂

多謝屋企人俾我任性，由細到大唔理我做咩都好，只要我鐘意都會支持，所以要我去拉薩住，放棄工作、香港生活水平都冇問題，唯一放唔低就係屋企人

我地會日日keep住wechat，就算幾唔得閒都會講早晨早抖，video chat就一星期兩三次，每次一兩個鐘咁，番左工之後更加覺得long d都唔係太差，有多啲時間做自己想做嘅野，有時真係攰到淨係想喺屋企做廢青，好彩唔洗出街拍拖諗去邊食咩

初初一定有唔慣，冇得成日見，頭一年都成日唔開心呢樣果樣，冇咩安全感，大家隔咁遠，真係講個信字，好彩大家都肯坦白，咩都講，約定如果嬲/唔開心唔可以過夜，要即日處理，因為相處溝通時間已經唔多，唔想花太多時間喺唔開心嘅野身上

我好鐘意寫postcard整手作，讀書果陣時不時都會寄去北京，次次喺北京走都會叫佢寫postcard俾我哈哈，有時會無啦啦一次過會收到幾張postcard，當然都會互相送下小禮物咁

物輕情義重，大時大節都唔會要求對方送啲咩禮物，大家健健康康，能夠見面已經好足夠

多謝你 幸福係要自己爭取架

我唔係專業醫護人員，sorry答唔到你添 都係問番專業意見好啲 始終高原地區，每個人身體反應都唔一樣

呢個之後出遊記一次過講 不過有啲都唔太記得，冇諗過要出遊記所以冇mark得好清楚

天葬冇親眼見過，但有喺記錄片睇過，血淋淋咁有啲唔敢睇

識好少好少藏文，1-10、肚餓、好味、唔知、點解、真係架之類

同我一齊去既有朋友都有輕微哮喘
佢淨係第一日高反訓唔到
主要話驚凍氣管收縮 其他冇咩
去到後面照樣跑跳 行山上到5300米都係喘勁少少
驚既可以係拉薩留內多d先再上高d/林芝上拉薩
可以參考下 不過一定都係睇醫生聽專業意見

你同人先差一歲
大叔前大叔後其實有啲..
腦海係咁浮現cacayu叫怪叔叔

要話俾多啲人知 佢地係圖博人

睇新聞話佢地將好多學模改建做re education camp

因為佢望落老過我，所以就成日講笑話佢係阿叔 之後都會多啲用番「男朋友」呢個字

你同大叔一定好愛對方
希望你地可以一直幸福
你地西藏既話係咪會住係大叔屋企？
有冇見過佢屋企人？
我都好想去西藏見識下，但身邊冇乜人有興趣，自己一個女仔又驚有咩事自己搞唔掂

無錯
話西藏人係大陸人都係痴9線

立即正評

絲打搵到真緣份
祝你幸福
對西藏旅遊都有少少興趣
但更加令我嚮往係西藏呢個好國ge氛圍
同埋獨立決心
（無錯係國家
西藏同新疆比垃圾台灣更加有條件有道理立國 至少人種同語言上更加脫離中原
台灣人只係一班大陸走狗過去侵略人地個島立國 ）
樓上有人話樓主同大陸人拍拖
我只可回應
如果樓主係同大陸人拍拖
咁樓主都係大陸人（希望樓主明我講咩）
D人真係on9
當年京奧傳聖火 free tibet呢件事成個世界都知
係世界上西藏獨立比什麼台灣獨立更受人關注
好似騎劫左
再祝樓主幸福

台灣不了
新疆補上唔該

好奇一問 點解果時大學交流營可以黎到香港？

喺北京讀書呀

grad trip果次去就住酒店/hostel，啱啱果次去住大叔同兩位朋友夾租嘅房，因為佢屋企唔喺拉薩，好似話要搭8-9個鐘頭車先去到，所以一直都冇去過，冇見過屋企人啊。

多謝你

西藏人只係被得到一張中國身份証，就正如新疆人我都唔會覺得佢地係大陸人一樣。
高壓政策下好多事上西藏人都會被特別對待，唔單單喺西藏境內，試過喺北京住酒店，知道男朋友係藏族，reception會打去公安局報備，有公安拍門檢查男朋友隨身物品，呢下真心燥燥地，明明大家都係人，憑咩因爲一個人嘅民族而咁樣對佢
有機會再講多啲呢種經歷

因為喺北京讀書，户口遷左去北京，加上係經學校申請，會易啲成功。

聽過有位北大師弟一樣想參加香港交流營，但因為户口仲喺西藏，結果就黎唔到。

咁真係緣份
戶口即係戶籍？

樓上某啲人好煩
希望兩位一直幸福

睇回覆都覺得好撚可悲
係邊到出世
做咩人唔係佢地揀既
樓主男朋友又唔係支持中共
樓主同人地情投意合關你撚事？

再者
西藏受中共打壓,殘害
好似以前歐洲殖民咁對待
都有人覺得佢地係大陸人一樣
由此可見歷史教育係幾咁重要
無知又自大
真係好撚恐怖

祝樓主幸福啦
其實有冇諗過一齊移民
還掂你地依家仲細
事業剛剛起步
其實機會成本已經算細
再大小小
有返咁上下事業同冇衝勁就更難

block撚咗嗰個on9仔啦

樓主你要幸福！

興奮又期待 一齊左之後第一次見有啲怕醜同尷尬哈哈，不過之後就冇啦~每次去到機場要分開，一入閘另轉面望多佢一眼就會忍唔住眼濕濕 啱啱果次喺拉薩走，等緊上機果陣忍唔住匿左入廁所喊

好記得第一次喺北京走，飛機起飛果刻突然爆喊，先體會到原來同自己鐘意嘅人分開係可以咁難受

係啊，大陸嘅户籍制度 呢樣野真係好麻煩

多謝你
連護照都冇，都唔知有冇機會移民 如果真係走左，男朋友唔知仲有冇機會番西藏呢？
況且我地都放唔低屋企，而且男朋友希望可以改善屋企環境多於佢自己生活條件，呢點我好明白亦會尊重，所以都冇諗過要移民。
既然仲細，咁都仲有時間去諗下未來嘅

佢係土生土長既西藏人，定係四川移民過去溝淡既川藏人？

嘩, 你地好勁呀, 支持你地!!
舊年去過西藏, 大概聽過藏族人面對緊既問題...
記得有個藏族人同我地講好羨慕我地香港可以「言論自由」(對比佢地來充說)

聽講佢地申請到護照既機會好微, 但係如果你地結左婚, 係咪都要佢放棄藏族身份先可以有機會申請到護照??.....(其實都好似好難黎到香港)

多謝你
係啊講野要好小心 所以我都唔夠膽問太多敏感野

我冇仔細研究過洗唔洗放棄，但有諗過如果黎到香港註冊結婚，係咪有得拎香港身分證，咁出國都會易啲呢？

土生土長啊

唔知喎...因為我記得大概就係要放棄左大陸身份證上面個「藏」戶藉, 先比較容易係西藏以外既地方生活(我可能有理解錯..唔知可唔可以黎到香港)
因為以前佢地可以去印度既, 但後尾收緊返, 所以...

除此之外, 我仲記得好似話佢地結婚唔洗禮金, 因為唔想好似買起左人地個囡咁, 但要結婚結3日
第一日早上搵喇嘛唸經，之後男家女家自己食左餐飯先，第2,3日先係搵親朋好友食
係個大花園都擺酒, 搵人唱藏歌, 唔會好似大陸其他地方咁玩到咁大

佢地對移民過去啲四川人有咩睇法？

雖然已經唔係好似遊記
但好好睇 亦希望樓主同大叔幸福

順便想問下
見大家都好似都係自由行去西藏
如果係香港跟團係咪會睇少好多值得睇嘅景點?
一方面自己一個去咁遠有啲驚
另一方面如果帶埋父母去跟團又好似方便啲

西藏Grad Trip
14-29. 07. 2016

開始之前，同大家講講行程+洗費 （雖然冇咩參考價值 ）

行程：
Day 0 香港 - 北京
Day 1 北京 - 西寧（火車，22小時硬座，買唔到臥舖，唯有焗坐 ）
Day 2 西寧 - 拉薩（青藏鐵路，22小時硬臥）
Day 3 到達拉薩，藥王山觀景台、布達拉宮廣場
Day 4 八廓街、羅布林卡
Day 5 色拉寺、藏區牧民愛滋病分享會
Day 6 小昭寺、西藏博物館
Day 7 羊卓雍措（即日來回當地團）
Day 8 納木措（即日來回當地團）
Day 9 扎葉巴寺（拉薩）
Day 10 雍布拉康（山南）
Day 11 浪卡子縣、驢窩餐廳（拉薩 廣東菜）
Day 12 拉薩 - 西寧（青藏鐵路，22小時硬臥）
Day 13 西寧 - 北京（火車，22小時硬臥）
最後喺北京留多左幾日先番香港

洗費（一個人）：
交通：
1. 機票- 2100HKD（香港航空)
(因為一開始未決定幾時番，所以兩程都係買單程，比平時貴少少)
2. 火車
北京 - 西寧 來回：206rmb(硬座)+363rmb(硬臥)
西寧 - 拉薩 來回：1042rmb(硬臥）

3. 巴士
拉薩 去 山南：60rmb
山南 去 浪卡子： 130rmb
浪卡子 去 拉薩： 50rmb
(呢個係喺浪卡子截順風車番拉薩，唔記得係冇巴士定點，咁啱有位藏族司機車幾位老人家去拉薩順理成章上左車 )

有搭過的士、用wechat叫過車、坐過公交(1蚊人仔)，不過冇好清楚mark低用左幾多

景點：
羊湖一天團 320 rmb
納木措一天團 160 rmb
羅布林卡 80rmb
小昭寺、色拉寺、藥王山 0 rmb
(痴住男友扮藏族逃票入去 )
扎葉巴寺、雍布拉康 0 rmb
(唔覺有人收錢，但啱啱上網check話要收錢，所以唔太sure係我逃票成功定免費 )

住宿（兩個人）：
拉薩扎西曲搭精品酒店(3晚) 920rmb
熱瑪嘎布客棧(7晚) 1281rmb

食：
唔係好記得，加上好多時師兄師姐都好熱情請我地食飯，又冇諗過寫遊記所以冇特別mark，只能說物價真係唔低，尤其想食好少少（雖然同香港比仍然差得遠）

其他：
醫院 - 58rmb
(去完羅布林卡果晚高反碌左入醫院吸氧 ）
高反藥、葡萄糖、氧氣樽 - 100rmb左右，唔太記得
手信 - 200rmb左右(冇咩好買)

粗略估計，成個旅程我諗用左$9000-9500HKD左右（交通住宿佔左大部分）

講左咁耐，下part正式開始同大家去西藏
順便講下香港人去西藏有咩要注意

等我有機會再去了解下户藉呢樣野先

係啊，佢地結婚唔會擺酒，都冇聽過會玩新郎果啲，成條村、親友會向新人獻哈達祝福，然係喺自己屋企、前園或者餐廳開party咁，唱歌飲酒跳舞
佢地個個都唱得跳得，男女老幼得閒就會去廣場跳舞

你係指四川藏區嘅藏族？冇聽過對佢地有咩意見，我諗唔同藏區嘅藏人都可以和睦相處掛，但方言可能會有唔同，西藏唔同地區都會有幾種唔同藏語方言 而且佢地基本上從藏裝、飾物就能夠分得出對方黎自邊個地區。

題外話講多少少，因為2008發生嘅自焚抗議事件，西藏以外藏區嘅藏人都唔係咁容易入拉薩，對僧人就更加嚴格。
2012年就有報導過，想知多啲可以click入去睇下 (唔好意思係簡體字 )

多謝你 遊記我會慢慢出架喇

個人認為自由行喺安排行程上有彈性啲，一來旅行團可能都係去大路景點，二來有啲地方你特別鐘意嘅，可以留耐啲，又有多啲機會接觸藏人，從佢地口中深入了解多啲藏文化

不過同父母去我會選擇跟團哈哈，touchwood萬一兩老高反都有個照應，又有導遊講解，起碼資料搜集都做少啲先

如果係我一個人去最驚係要自己坐咁耐火車上西藏，好冇安全感驚有人偷野哈哈，所以我會prefer一個人去就搭飛機入藏，最多用多少少時間適應 無論淡季旺季，連登定當地都見到唔少拼車post啊，再唔係就join本地團，總會搵到旅伴嘅，加上藏人一般都好善良，最緊要係自己有冇勇氣踏出獨遊第一步（之後就會番唔到轉頭）

留名了解西藏
祝樓主既愛情幸福快樂

D人話坐飛機一野剷上去會超級高反
係咪坐火車算

我坐過一次，喺昆明轉機，經停香格里拉，冇高反，反而上次搭火車喺拉薩就高反
其實只要放慢啲，上到拉薩適應兩三日，唔好太興奮應該都唔會話高反太嚴重嘅

會啊 頭兩日還好，之後就會諗「哎呀得番三日咋」 不過如果定左下次見面之期，個心會安落啲

西藏Grad Trip 正式起程！

Day 0 香港 - 北京
有人話，會愛上一座城，係因為城入面住左某個自己喜歡嘅人。三年來去過不下10次北京，但從來冇喜歡過呢座城。於是，趁住大家畢業呢年，走去睇下自己會唔會愛上呢座「日光城」。

先由香港飛北京會合大叔，班機delay到11點先起飛，去到已經凌晨兩三點，即刻飛的去火車站，預先book左附近嘅酒店，咩都唔理補一補眠，因為第二日晏晝就要玩命，挑戰硬座22個鐘上西寧。
明明已經開售當日搶飛，都係搶唔到直上拉薩同臥舖，旅行社玩晒 唯有焗坐硬座

[西藏旅遊小資訊]
香港冇直航/火車直接上拉薩，前往方法可以參考以下幾種：
1. 廣州搭火車直上拉薩，52個鐘
2. 香港飛成都，搭青藏鐵路上拉薩，36個鐘
3. 香港飛成都/昆明，轉飛拉薩

川藏鐵路預計2026年通車，到時成都上拉薩好似話13個鐘就得，不過，到時唔知拉薩會變成點呢？所以有得去，快啲去左先啦

至於搭火車係咪冇咁易高反呢？
我唔可以好肯定答你有冇，個個體質唔一樣，不過我搭火車上到拉薩第二日就高反，偏偏啱啱果次搭飛機，咩事都冇 所以搭飛機都唔一定更易高反嘅

趁青春敢愛敢恨係幾正，唔同你講咩long d唔work呢d野啦，見步行步啦

因為冇諗住寫遊記，所以有啲位會冇咩相 之後景點補番多啲

多謝你 唔理結果係點，任性左先算哈哈

前幾日睇港台講一個西藏女人帶住個仔落北京生活
睇到好慘 比中共打壓 佢夫家對佢又衰
最賤班大陸人迫佢地認中國人 但做既野講既野全部對藏族都係歧視
不過講真藏族係西藏以外城市真係好難發展
有無諗過將來打算
始終佢好難過黎 咁就可能你嫁過去

有聽男朋友講過，有位師兄娶左個大陸老婆，佢仍然會睇唔起藏族，仍然係一般大陸人思路，連最親嘅人都係咁睇自己嘅民族，可想而知其他大陸人係點。

自己亦有親身經歷過，喺北京一個巴士站等車，冇啦啦有個大陸人走黎同男朋友講左啲野，因為一睇就知男朋友唔係大陸人，不過講左咩唔太記得，令我男朋友覺得冒犯。果下嬲左，因爲一個人嘅民族而唔尊重佢，真係好討厭。
所以一般佢地只會同藏族接觸，好強民族性。

將來見步行步啦，唔想俾太大壓力佢

我之前都有試過任性long d,雖然冇開花結果，但都冇後悔過，久唔久諗返都會有回味

Day 1-2
訓醒去火車站附近食個牛肉麵，買啲野飲杯麵，就拎飛準備入閘。

大家買火車飛，記住記住記住個名一定要寫簡體，點解咁講？因為有次去天津，第一次搭火車，個名寫左繁體拎唔到飛，要退票再買過 所以從此我都會記得要跟住證件資料黎填，希望大家未試過好似我咁蠢

先由北京坐22個鐘上西寧，硬座真係好大挑戰，訓唔好，又腳痺水腫，坐到咁上下真係要起身郁一郁
因為硬座車廂冇得叉電，而且仲要搭多一日火車，為左留番啲電話同尿袋嘅電，再加訊號唔好，都冇乜點用手機。

訓下醒下，終於完成左人生第一次硬座痛苦之旅。而對於大叔黎講，硬座已經習以為常，學生時代冇咩錢，寒暑假番屋企就係由北京坐40幾個鐘上拉薩，真係好佩服佢地。

落左車等一陣吃個飯，就搭以西寧站為起點嘅青藏鐵路

食飽飯，唔講咁多，上車先！

青藏鐵路由西寧為起點，經過唐古拉山、可可西里，進入拉薩，22個鐘左右。
車入面有海拔計，每個位都有供氧口，由格爾木站開始供氧，而每位旅客都要填「旅客健康登記卡」。

終於有床訓，我地分別係中同下鋪，床尾經常坐左唔同人 對面床係一班去西藏義教嘅大學生，聽佢地傾計，得閒搭兩句嘴，件事好青春

過左冇耐，油菜花田就在眼前

2013年喺香港分別之後，喺大叔番拉薩嘅44個鐘火車，我地keep住wechat，不過冇任何事發生。又點會估到3年後，自己有機會坐上青藏鐵路，親眼睇到一座座喺紀錄片先會出現嘅山，呢一刻，好期待快啲到拉薩，認識大叔長大嘅地方同文化

窗外好荒蕪，冇咩野睇，但對於城市人黎講，係幾咁奢侈嘅畫面。

7個鐘頭後，到左格爾木，停留25分鐘，落一落車吸啖高原空氣先 由呢一刻開始，火車開始供氧，意味住即將進入西藏

過左一陣，開始有少少頭痛，海拔三千幾左右，聽住供氧口嘅排氣聲，11點幾火車熄燈就訓教。

喺睡夢中經過崑崙山、可可西里，同埋最高點5072米海拔嘅唐古拉山。

訓醒起身，眼前又係另一幅畫

食個早餐，喺那曲站停一停，然後就到拉薩！期待指數持續上升

只要無悔就得啦！起碼有自己爭取過幸福

西藏從來都唔係中國嘅一部分

痴撚線 咁西遠 送個西比人屌

港女利害

俾個西大陸人屌

加油呀 絲打
你同大叔好sweet呀 好羨慕
希望你地一直都咁恩愛啦
快啲繼續岀遊記呀

古格王朝幾好睇，我唔太鐘意睇歷史建築都覺得唔錯
無事適應返再去應該都頂到，我都有日高反痾嘔，食完藥鬼打咁精神

樓主唔好棄post啦